Оболочка воздушного шара изготовлена из нерастяжимой плотной ткани с массовой поверхностной плотностью $\sigma$. Если оболочку полностью заполнить газом, то она приобретает форму сферы радиусом $r$. В пустую оболочку закачивают некоторое количество гелия. 
\begin{enumtask}
	\item При каких значениях массы $m$ гелий, шар будет подниматься? 
	\item Какому соотношению должны удовлетворять параметры шара, чтобы его подъём был возможен?
\end{enumtask}
Молярная масса гелия $\mu_\text{He}$, воздуха $\mu_\text{в}$, атмосферное давление $p_0$, температура $T$.
\answer{
	\[ 4\pi r^2 \sigma \cdot \frac{\mu_\text{He}}{ \mu_\text{в} - \mu_\text{He} }
	< m
	< 4\pi r^2 \cdot \left( \frac{p_0 \mu_\text{в} r}{3RT} - \sigma \right)
	 \],
	 Шар взлетает только если 
	 $ r < \frac{3RT\sigma}{p_0 (\mu_\text{в} - \mu_\text{He})}$
}